<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>naval on 懒人的梦呓</title>
    <link>https://cjianyu.github.io/tags/naval/</link>
    <description>Recent content in naval on 懒人的梦呓</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 May 2025 18:51:16 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://cjianyu.github.io/tags/naval/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>对话纳瓦尔：关于人性的44个残酷真相</title>
      <link>https://cjianyu.github.io/post/naval_2025/</link>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 18:51:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cjianyu.github.io/post/naval_2025/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.jsdelivr.net/gh/CJianYu/PictureBed/BlogImg/20250518180628.jpg&#34; alt=&#34;naval&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是Youtube上Chris Williamson跟Naval的访谈对话内容，我将其文字版翻译成了中文，方便大家理解，具体视频可以在 &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=KyfUysrNaco&amp;amp;list=WL&amp;amp;index=5&amp;amp;t=762s&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=KyfUysrNaco&amp;amp;list=WL&amp;amp;index=5&amp;amp;t=762s&lt;/a&gt; 上看，当然播客上也有音频版。以下是访谈完整版内容，全文六万多字，可以收藏后慢慢看。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;成功值得吗&#34;&gt;成功值得吗&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chris:&lt;/strong&gt; 快乐就是满足于你所拥有的。成功来自于不满足。那么，成功还值得吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Naval:&lt;/strong&gt; 呃。我不确定这个说法是否还正确。就像我很久以前说过的那样，很多这些东西都只是我给自己的笔记。它们高度依赖于具体情境。它们在当下产生，也在当下消逝。快乐，好吧？所以这是个非常复杂的话题，但我总是喜欢苏格拉底的那个故事：他走进市场，人们向他展示各种奢侈品和精制品，他说，这个世界上有多少我不需要的东西啊，对吧？ 这是一种自由。所以，不想要某样东西和拥有它一样好。 在亚历山大和第欧根尼的古老故事里，对吧？亚历山大出去征服了世界，他遇到了住在木桶里的第欧根尼，第欧根尼说：“让开，你挡着我的阳光了。”亚历山大说：“哦，我多么希望我，你知道，来世能像第欧根尼一样。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Naval:&lt;/strong&gt; 而第欧根尼说，这就是区别。我不希望我能。抱歉，是第欧根尼。他说，我，我，我不希望成为亚历山大。 所以，有两条通往幸福的道路，而一条是通往成功的道路。 你得到你想要的，你满足了你的物质需求。 或者像第欧根尼一样，你从一开始就不想要它。 我不确定哪一个更有效。这也取决于你如何定义成功。 如果最终目标是幸福，那么为什么不直奔主题，直接追求幸福呢？ 快乐会让你不那么成功吗？这是一种传统的看法。 这甚至可能是你现实中获得的实际经验。 你发现当你快乐的时候，你什么都不想要。所以你不会起来做任何事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Naval:&lt;/strong&gt; 另一方面，你知道，你还是得做点什么。你是个动物。 你在这里，你在这里是为了生存，你在这里是为了繁衍。你被驱动着，你被激励着，你总会做点什么。 你不可能整天坐在那里。不太可能。有些人会那样。 也许这是他们的天性，但我认为大多数人还是想行动。 他们想活在竞技场中。我发现，对我自己而言，随着我变得——快乐是个很大的词，但是你知道，更平和，更冷静，更专注当下，对我所拥有的更满意。 我仍然想做事情。我只是想做更大的事情。 我想做那些更纯粹、更符合我认为需要做的事情，以及我能独特做到的事情。 所以从这个意义上说，我认为更快乐实际上可以让你更成功，但你对成功的定义可能会在此过程中改变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chris:&lt;/strong&gt; 你认为如果一开始没有取得一些成功，你能领悟到这一点吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Naval:&lt;/strong&gt; 至少对我来说，我总是想先走物质成功的道路。 我不会去做一个禁欲主义者，坐在那里放弃一切。 那似乎太不现实，也太痛苦了。在佛陀的故事里 ，他一开始是位王子，然后他发现这一切都毫无意义，因为你终将老去和死亡。 然后他走进森林去寻找更深层的东西。 我，我会选择那条包含物质成功的快乐之路。谢谢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chris:&lt;/strong&gt; 我认为在某些方面，这更快。你知道，你的一个见解是，实现我们的物质欲望远比放弃它们容易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Naval:&lt;/strong&gt; 这取决于个人。但我认为你必须尝试那条路。 如果你想要什么，就去争取。你知道，就像我开玩笑说的那样，赢得游戏的目的是为了摆脱游戏。 所以你玩游戏，你赢得游戏，然后你希望能对游戏感到厌倦。 你不希望只是在同一个游戏里一遍又一遍地循环。 尽管很多这些游戏非常诱人，有很多关卡，而且相对开放。嗯。 然后你在某种意义上摆脱了游戏，你不再试图赢得它。 你知道你能赢得它。然后你要么转向另一个游戏，要么纯粹为了乐趣而玩这个游戏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chris:&lt;/strong&gt; 嗯。是的。你的另一个观点是，生活中大部分的收获来自于短期的痛苦，这样你才能在长期获得回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Naval:&lt;/strong&gt; 那很典型，那使得…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chris:&lt;/strong&gt; 每天都在赢得棉花糖测试。是的。 但这里有一个有趣的挑战，我认为人们需要避免成为痛苦成瘾者，就是把痛苦当作进步的代表，而不是痛苦的结果。 对吧？就像我因为没有吃棉花糖而痛苦。我因为做这项工作而痛苦。 我把幸福和满足感与痛苦联系起来，而不是与痛苦带给我的东西联系起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Naval:&lt;/strong&gt; 如果你把痛苦定义为身体上的疼痛，那么它就是真实存在的。 它发生了，你无法忽视它。但我们所说的痛苦并非如此。 痛苦主要是精神上的苦恼和疼痛。它只是意味着你不想做手头的任务。 如果你很乐意做手头的任务，那么你就不会感到痛苦。 那么问题是，哪种方式更有效呢？是一路受苦，还是以一种不把它视为痛苦的方式来解读它？ 你从很多成功人士那里听到，他们回顾过去时会说，哦，旅程才是最有趣的部分，对吧？ 那才是真正有趣的部分，我应该更享受它。嗯。这是一个常见的遗憾。 我喜欢做一个小小的思维练习，就是你可以回到自己的生活中，试着把自己置于五年、十年、十五年、二十年前的相同位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Naval:&lt;/strong&gt; 你试着回忆，好吧，我和谁在一起？我在做什么？我感觉如何？ 我的情绪是什么？我的目标是什么？然后真正地，真正地把自己带回过去，看看有没有什么建议可以给自己。 有没有什么事情你会做得不一样。现在，你没有新的信息。 不要假装你可以回到过去，你知道，买某只股票或者买比特币之类的。 但是仅仅凭你现在所知道的，就你的性情和一点与年龄相关的经验而言，你会如何以不同的方式做事？ 我认为这是一个值得做的练习。所以别让我剥夺你得出结论的机会，但我会告诉你，对我来说，我会做同样的事情，只是我会用更少的愤怒、更少的情绪、更少的内心痛苦来做，因为那是可选的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Naval:&lt;/strong&gt; 那是不必要的。嗯。而且我认为，一个至少能平静地，或许是快乐地完成工作的人，会比一个有不必要情绪困扰的人更有效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chris:&lt;/strong&gt; 嗯，你最终会得到一系列痛苦的成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Naval:&lt;/strong&gt; 对吧？结果可能是一样的，但是到达那里的整个经历…… 而且，旅程不仅是回报，旅程是唯一存在的东西，你知道，即使是成功，人类的天性也是很快就把它储存起来，对吧？ 因为我们通常会经历这样的循环：你坐着无所事事，感到无聊，然后你想要某样东西，当你想要某样东西时，你决定在得到那东西之前你都不会快乐。 然后你开始一段痛苦或期待的时期，同时努力去得到那东西。 如果你得到了那东西，那么你就会习惯它，然后你又会感到无聊，几个月后你又想要别的东西。 如果你得不到它，那么你会不开心一会儿，然后你就会释怀，然后你又想要别的东西，对吧？ 这就是正常的循环。所以无论你最终是快乐还是不快乐，它往往不会持久。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Naval:&lt;/strong&gt; 现在，我不想轻描淡写地说，哦，赚钱或成功毫无意义。 绝对有意义。金钱能解决你所有的金钱问题。所以有钱是好事。 话虽如此，确实有那些故事。我不知道你是否看过那些研究。 我不知道这些有多真实。很多这类心理学研究都无法复制。 但这是一个有趣的小研究，它表明那些辛勤工作而折断了腰的人和那些中了彩票的人，两年后都会回到他们原来的幸福基线。 是的。再说一次，我不知道这是否完全正确。 我认为如果你是通过努力赚钱，那么金钱可以买到幸福，因为那样的话，在这个过程中，你既对自己有自豪感和信心，也有成就感，而且你知道，你设定了目标并努力去实现，你是对的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Naval:&lt;/strong&gt; 所以，我敢打赌那种感觉会持续下去。然后，正如我所说，金钱能解决你的金钱问题。 所以我不想对此说得太轻描淡写。但我总的来说会说，我们经历的这种欲望、多巴胺、满足、不满足的循环，你必须享受这个过程。 过程就是一切。嗯。对吧？你99%的时间都花在过程上。 那么，如果这个过程你都不享受，那它算什么过程呢？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naval的财富与幸福指南</title>
      <link>https://cjianyu.github.io/post/naval%E7%9A%84%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E4%B8%8E%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E6%8C%87%E5%8D%97/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 22:29:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cjianyu.github.io/post/naval%E7%9A%84%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E4%B8%8E%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E6%8C%87%E5%8D%97/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;关于naval&#34;&gt;关于Naval&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Naval出生于印度，后面贫穷移民美国，父母离异之后，在母亲的关爱下长大。通过努力考上藤校主修计算机与经济学，后来他创办了几个公司，现在是知名天使投资人，投资了多家知名公司，比如Twitter, Uber。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他在推特真诚的分享自己的观点与思考，他写的&amp;rdquo;How to get rich without getting lucky&amp;rdquo;的系列推，传播广泛，被翻译成多个语言在世界范围传播。有人将这些推整理成一本书，就是今天要说的《The Almanack of Naval Ravikant: A Guide to Wealth and Happiness》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以下是我对这本书的精华的一些总结。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>